10人遭DQ 發言人︰你哋明㗎啦

10人遭DQ 發言人︰你哋明㗎啦

港聞

劉漢銓

【本報訊】港區全國人民代表大會選舉會議主席團取消了10人參選人大代表資格，其中兩人是因為未有完成參選程序。其餘8人則做足程序，卻因「言行不一」遭DQ。主席團新聞發言人劉漢銓不斷被追問8人所犯何事，他只是說相關工作機構搜集了他們違反選舉辦法的材料，傳媒亦有報道，毋須由他重複，只含糊其詞拋下一句：「你哋（記者）明㗎啦！」。

劉漢銓昨在記者會上公佈，有10人交了參選表格不能成為候選人，其中一人未有簽署聲明書，另一人則未有足夠提名，未有完成參選程序，餘下8人有明顯違反選舉辦法的言行，雖已簽署聲明，但主席團搜集了他們違反了參選人登記表聲明內容的「情況材料」，認為他們言行不一，故決定此8人不能成為候選人。有傳此8人便是早前高調參選人大的「鳩嗚團」7位成員和「香港民進黨」成員楊繼昌。

至於8人如何言行不一？劉只稱主席團「要聽其言，觀其行，我要佢哋係言行一致。」8 人的言行遭傳媒廣泛報道：「實際上你哋（傳媒）明㗎啦，你哋應該知道，因為係你哋傳媒報道，我最初都係喺報紙上睇到（被DQ人士的言行）。」

郭家麒：反映選舉荒謬虛假

料因沒簽署聲明而遭DQ的公民黨立法會議員郭家麒批評，今次人大選舉以「確認書」作篩選，反映人大選舉荒謬兼虛假，會去信人大委員長張德江和國家主席習近平要求澄清。楊繼昌則指，他不單簽署擁護憲法、《基本法》的聲明、並有足夠提名，甚至在表格中寫明是擁護習思想，但仍遭DQ：「我被DQ係對習近平思想嘅重大挫折。」 鳩嗚團成員胡健華認為，他們只不過是一班普通提倡購物的市民，對被指「言行不一」感難以理解：「佢哋有必要清楚解釋清楚點解我哋不符資格，我完全唔知道佢哋嗰套準則係點。」

■記者姚國雄

相關新聞

劉夢熊成功入閘參選人大泛民定策略 誓踢走獲京支持邊緣人
港聞 6小時前